.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-CONVERT" "1" "січня 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-convert \- ebook-convert
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-convert вхідний_файл вихідний_файл [параметри]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Виконати перетворення електронної книги з одного формату до іншого.
.sp
вхідний_файл є назвою початкового файла, а вихідний_файл — файла результатів . Обидва слід вказати як перші два аргументи команди.
.sp
Формат перетворення електронної книги визначається за суфіксом назви файла вихідний_файл. вихідний_файл також можна вказати у особливому форматі — .EXT, де EXT є його суфіксом назви. У цьому випадку назви вхідного і вихідного файлів будуть збігатися. Врахуйте, що назви файлів не можуть починатися з дефіса. В результаті, якщо вихідний_файл не має суфікса назви, він визначається як каталог, — до цього каталогу буде записано дані у форматі «open ebook» (OEB), що складається з фалів HTML. Ці файли, як правило, надсилаються до модуля виведення даних.
.sp
Після визначення вхідного та вихідного файлів ви можете налаштувати перетворення, вказавши різні параметри. Доступні параметри залежать від формату вхідного і вихідного файлів. Для отримання довідки вкажіть вхідний і вихідний файл, потім скористайтеся параметром \-h.
.sp
Для отримання повної інформації щодо системи перетворення ознайомтеся з
conversion
.sp
Якщо ви передаєте аргументи \fBebook\-convert\fP, які містять пробіли, додайте навколо таких аргументів лапки. Приклад: «/some path/with spaces»
.sp
Параметри і типові значення параметрів можуть бути різними, залежно від формату вхідних і вихідних даних. Отже, завжди варто спочатку з ними ознайомитися за допомогою такої команди:
.sp
ebook\-convert myfile.input_format myfile.output_format \-h
.sp
Нижче наведено параметри, які є спільними для усіх перетворень, а далі, параметри, які є специфічними для кожного з форматів вхідних та вихідних даних.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%ВХІДНІ ПАРАМЕТРИ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ВИХІДНІ ПАРАМЕТРИ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ВИГЛЯД І ПОВЕДІНКА\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ЕВРИСТИЧНА ОБРОБКА\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ПОШУК З ЗАМІНОЮ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ВИЯВЛЕННЯ СТРУКТУРИ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ЗМІСТ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%МЕТАДАНІ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ДІАГНОСТИКА\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показати це довідкове повідомлення і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-profile
Вкажіть профіль введення. Профіль введення вказує засобу перетворення, як інтерпретувати різну інформацію всередині вхідного документа. Наприклад, роздільна здатність залежить від довжини (довжини в пікселях). Варіанти:cybookg3, cybook_opus, default, hanlinv3, hanlinv5, illiad, irexdr1000, irexdr800, kindle, msreader, mobipocket, nook, sony, sony300, sony900
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-recipes
Показати список назв вбудованих рецептів. Ви можете створити електронну книгу на основі вбудованого рецепту ось так: ebook\-convert \fB"\fPНазва рецепту.recipe\fB"\fP файл_результату.epub
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Вкажіть вихідний профіль. Вихідний профіль вказує засобу перетворення, як оптимізувати створений документ для вказаного пристрою (зокрема, шляхом зміни розмірів зображень відповідно до розмірів екрана пристрою), втім, потреба у такій оптимізації виникає нечасто. Варіанти:cybookg3, cybook_opus, default, generic_eink, generic_eink_hd, generic_eink_large, hanlinv3, hanlinv5, illiad, ipad, ipad3, irexdr1000, irexdr800, jetbook5, kindle, kindle_dx, kindle_fire, kindle_pw, kindle_pw3, kindle_voyage, kobo, msreader, mobipocket, nook, nook_color, nook_hd_plus, pocketbook_900, pocketbook_pro_912, galaxy, sony, sony300, sony900, sony\-landscape, sonyt3, tablet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показати дані щодо версії програми і завершити роботу
.UNINDENT
.SH ВХІДНІ ПАРАМЕТРИ
.sp
Параметри для керування опрацюванням вхідного файла mobi
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-encoding
Вкажіть кодування знаків для вхідного документа. Якщо кодування вказано тут, то це перезапише всі кодування, які мав документ в собі. Особливо придатно для документів, які не мають вказаного кодування, або ж мають вказане неправильне кодування.
.UNINDENT
.SH ВИХІДНІ ПАРАМЕТРИ
.sp
Параметри для керування опрацюванням вихідного файла epub
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-split\-on\-page\-breaks
Вимкнути розрізання на межах сторінок. Зазвичай, файли вхідних даних автоматично поділяються на два файли у місці кожної межі сторінки. Таким чином можна отримувати електронні книжки, які швидше обробляються і потребують для читання менше ресурсів. Розрізання є доволі повільною процедурою, тому якщо у вашому файлі дуже багато меж сторінок, вам слід вимкнути розрізання на межі сторінок.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-flatten
Цей пункт може знадобитися, лише якщо ви маєте намір використовувати EPUB для читання у FBReaderJ. Програма спростить файлову систему у EPUB, розташувавши всі файли на верхньому рівні.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-inline\-toc
Вставити вбудований зміст, який буде показано як частину основного вмісту книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-toc\-at\-end
Розташувати вбудований зміст наприкінці книги, а не на її початку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extract\-to
Видобути вміст створеного файла EPUB до вказаного каталогу. Перед видобуванням вміст каталогу буде вилучено, тому вам слід бути обережними.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-flow\-size
Розділяти на частини усі файли HTML більшого розміру, аніж вказано тут (у кБ). Це необхідно, оскільки більшість пристроїв читання EPUB не можуть працювати з файлами великих розмірів. Типовий розмір у 260 кБ — це розмір, сумісний з Adobe Digital Editions. Встановіть значення 0, щоб вимкнути поділ на основі розміру.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-default\-epub\-cover
Зазвичай, якщо у файлі вхідних даних не міститься зображення обкладинки, а ви не вказали цього зображення явно, буде створено стандартну обкладинка з назвою, іменем автора тощо. За допомогою цього пункту можна вимкнути створення таких обкладинок.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-svg\-cover
Не використовувати зображення SVG для обкладинок книжок. Позначте цей пункт, якщо створений файл EPUB буде використано на пристрої, на якому не передбачено підтримки SVG, зокрема на iPhone або JetBook Lite. Якщо цей пункт не буде позначено, на таких пристроях обкладинку буде показано як порожню сторінку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preserve\-cover\-aspect\-ratio
Якщо буде позначено цей пункт, у разі використання зображення обкладинки у форматі SVG масштаб буде підібрано так, щоб зображення займало максимальну площу екрана, але без зміни співвідношення його розмірів (відношення ширини до висоти). Це може призвести до появи білих смуг з боків або згори і знизу, але зображення не буде викривлено. Якщо пункт не буде позначено, можливі невеликі викривлення, але білих смуг навколо зображення не буде.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pretty\-print
Якщо вказано, додаток виведення даних спробує створити зручні для читання виведені дані. Може не мати жодного ефекту для деяких додатків виведення даних.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-title
Заголовок для будь\-якого згенерованого in\-line змісту.
.UNINDENT
.SH ВИГЛЯД І ПОВЕДІНКА
.sp
Параметри для керування за зовнішнім виглядом вихідного файла
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-asciiize
Перетворити символи Unicode на символи ASCII. Будьте обережні з використанням цієї можливості, оскільки всі символи Unicode буде замінено на символи ASCII. Наприклад, «Михаил Горбачёв» буде замінено на «Mikhail Gorbachiov». Крім того, зауважте, що якщо у певного символу є декілька представлень (наприклад, спільні символи китайської та японської мов), представлення буде виконано відповідно до поточної мови інтерфейсу calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-base\-font\-size
Розмір основного шрифту у пунктах. На основі цього розміру буде визначено масштаб всіх інших шрифтів у книзі. Якщо буде вибрано більший розмір, всі шрифти у результаті будуть більшими. Типово розмір основного шрифту буде вибрано на основі вибраного вами профілю виведення даних.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-change\-justification
Змінити текст вирівнювання. У разі визначення значення «Ліворуч» перетворює всі вирівняні фрагменти тексту на вирівняні ліворуч (тобто невирівняні) фрагменти. У разі визначення значення «Вирівняти» перетворює всі невирівняні фрагменти на вирівняні. У разі визначення значення «Оригінал» (типове) початкове вирівнювання тексту не буде змінено. Зауважте, що можливість вирівнювання передбачено лише у деяких з форматів виведення даних.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-font\-rescaling
Заборонити масштабування шрифтів.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-all\-fonts
Вбудувати усі шрифти, які використано у документі і ще не вбудовано до нього. Програма виконає пошук шрифтів на вашому комп’ютері і, якщо шрифти буде знайдено, вбудує їх до документа, зокрема у форматі EPUB, AZW3, DOCX та PDF. Будь ласка, зважте на умови ліцензування, пов’язані з вбудовуванням шрифтів до цього документа.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-font\-family
Вбудувати до електронної книги вказану гарнітуру шрифтів. Таким чином можна визначити «основний» шрифт, який буде використано у книзі. Якщо у документі з вхідними даними визначаються власні шрифти, вони матимуть вищий за основний шрифт пріоритет. Для вилучення шрифтів з вхідних даних ви можете скористатися пунктом фільтрування даних щодо стилю. Зауважте, що вбудовування шрифтів працює лише у деяких форматах виведення даних, зокрема EPUB, AZW3 та DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-expand\-css
Типово, calibre використовуватиме скорочену форму різноманітних властивостей CSS, зокрема полів, фаски, рамки тощо. За допомогою цього параметра можна наказати програмі використовувати розширену форму. Зауважте, що записи CSS завжди розгортаються під час створення файлів EPUB, якщо встановлено один з профілів виведення даних Nook, оскільки у таких профілях не передбачено обробки скорочених записів CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extra\-css
Шлях до таблиці стилів CSS або код CSS. Вказаний код CSS буде додано до правил щодо стилів з файла початкових даних, отже ним можна скористатися для змінити початкових правил.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-filter\-css
Список властивостей CSS, розділених комами, записи з якого слід вилучити з усіх правил стилів CSS. Корисно, якщо визначення даних стилів запобігає використанню параметрів вашого пристрою. Приклад: font\-family,color,margin\-left,margin\-right
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-font\-size\-mapping
Список відповідності назв розмірів шрифтів у CSS розмірам шрифтів у пунктах. Приклад: 12,12,14,16,18,20,22,24. У прикладі вказано відповідність всіх розмірів від xx\-малі до xx\-великі, останній розмір відповідає величезному шрифту (huge). У алгоритмі масштабування шрифтів ці значення використовуються для зміни масштабів шрифтів. Типово використовується список відповідності на основі вибраного вами профілю обробки даних.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line
Вставте порожній рядок між абзацами. Не буде працювати, якщо вихідний файл не використовує абзаци (<p> або <div> теґи).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line\-size
Встановити висоту вставлених порожніх рядків (у em). Висота рядків між абзацами буде вдвічі більшою за вказане тут значення.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-keep\-ligatures
Зберігати лігатури у поточному вхідному документі. Лігатура — це особливий спосіб розташовування пар символів, зокрема ff, fi, fl тощо. На більшості пристроїв для читання не передбачено підтримки лігатур у разі використання типових шрифтів, отже лігатури навряд чи буде показано відповідним чином. Типово, calibre перетворить лігатури на пари звичайних символів. Якщо буде позначено цей пункт, програма зберігатиме лігатури.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-height
Висота рядка у пунктах. Визначає інтервал між послідовними рядками тексту. Використовується лише для елементів, для яких не визначено власної висоти рядка. Здебільшого, краще користуватися мінімальною висотою рядка. Типово, програма не вноситиме змін до висоти рядка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-linearize\-tables
У деяких документах з вадами у форматуванні таблиці використовуються для керування компонуванням тексту на сторінці. Під час перетворення таких документів часто текст виповзає за сторінку або виникають інші помітні помилки у форматуванні. За допомогою цього пункту можна наказати програмі видобути вміст з таблиць і показати його у звичайному послідовному представленні.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-bottom
Вкажіть ширину нижнього поля сторінки у пунктах. Типове значення — 5.0. Визначення від’ємного значення призведе до того, що поля просто не буде (поля, визначені у початковому документі, буде збережено). Примітка: у форматах із жорстким розбиттям на сторінки, зокрема PDF і DOCX, використовуються власні параметри полів, які мають вищий пріоритет за ці.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-left
Вкажіть ширину лівого поля сторінки у пунктах. Типове значення — 5.0. Визначення від’ємного значення призведе до того, що поля просто не буде (поля, визначені у початковому документі, буде збережено). Примітка: у форматах із жорстким розбиттям на сторінки, зокрема PDF і DOCX, використовуються власні параметри полів, які мають вищий пріоритет за ці.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-right
Вкажіть ширину правого поля сторінки у пунктах. Типове значення — 5.0. Визначення від’ємного значення призведе до того, що поля просто не буде (поля, визначені у початковому документі, буде збережено). Примітка: у форматах із жорстким розбиттям на сторінки, зокрема PDF і DOCX, використовуються власні параметри полів, які мають вищий пріоритет за ці.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-top
Вкажіть ширину верхнього поля сторінки у пунктах. Типове значення — 5.0. Визначення від’ємного значення призведе до того, що поля просто не буде (поля, визначені у початковому документі, буде збережено). Примітка: у форматах із жорстким розбиттям на сторінки, зокрема PDF і DOCX, використовуються власні параметри полів, які мають вищий пріоритет за ці.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-minimum\-line\-height
Мінімальна висота рядка у відсотках від обчисленого розміру шрифту елемента. calibre визначити висоту рядків так, щоб вона була більшою за це значення, незалежно від параметрів, визначених у вхідному документі. Встановлення нульового значення вимикає використання мінімальної висоти. Типовим значенням є 120%. Цьому пункту слід надавати перевагу перед безпосереднім визначенням висоти рядка. Ви, наприклад, можете встановити подвійний інтервал між рядками, якщо встановите тут значення 240.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing
Вилучати інтервали між абзацами. Також встановити відступ абзацу у значення 1,5 em. Вилучення інтервалів не працюватиме, якщо у файлі початкових даних не використовуються абзаци (теґи <p> і <div>).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing\-indent\-size
Під час вилучення calibre порожніх рядків між абзацами для полегшення читання автоматично встановлюється відступ абзацу. За допомогою цього пункту можна змінити ширину цього відступу (у одиницях em). Якщо встановити це значення від\fB\(aq\fPємним, використовуватиметься відступ, вказаний у початковому документі, тобто calibre його не змінюватиме.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation
Перетворити звичайні лапки, дефіси та багатокрапки на належні типографські відповідники. Докладніше про перетворення можна дізнатися зі сторінки \fI\%https://daringfireball.net/projects/smartypants\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-embedded\-fonts
Обмежувати кількість символів у всіх вбудованих шрифтах. Множину символів шрифту буде обмежено до тієї, яка використовується у документі. Таким чином, файли шрифтів ставатимуть меншими. Корисно, якщо виконується вбудовування шрифту зі значним набором символів, з яких використовується лише незначна частина.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-transform\-css\-rules
Шлях до файла, що містить правила перетворення стилів CSS у цій книзі. Найпростішим способом створення такого файла є використання майстра для створення правил із графічного інтерфейсу calibre. Пункт цього майстра у діалоговому вікні перетворення: «Вигляд і поведінка \-> Перетворити стилі». Після створення правил, ви можете скористатися кнопкою «Експортувати» для збереження правил до файла.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-unsmarten\-punctuation
Перетворити форматовані лапки, тире та трикрапки на звичайні еквіваленти.
.UNINDENT
.SH ЕВРИСТИЧНА ОБРОБКА
.sp
Внести зміни до тексту або структури документа за допомогою типових взірців. Типово вимкнено. Скористайтеся –enable\-heuristics, щоб увімкнути. Окремі дії можна буде вимкнути за допомогою параметрів –disable\-
.nf
*
.fi
\&.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-dehyphenate
Виконати аналіз слів з дефісами у документі. Для визначення дії, яку слід виконати з дефісом (зберегти чи вилучити) як словник використовуватиметься сам текст документа.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-delete\-blank\-paragraphs
Вилучити з документа порожні абзаци, якщо їх розташовано між будь\-якими іншими абзацами
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-fix\-indents
Перетворити відступи, створені за допомогою декількох нероздільних об’єктів пробілів, у відступи, відповідні таблиці стилів CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-format\-scene\-breaks
Вирівняні ліворуч роздільники сцен буде вирівняно за центром. Гнучкі розриви сцен декількома порожніми рядками буде замінено горизонтальними лініями.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-italicize\-common\-cases
Знайти типові слова та взірці, які позначають курсив, і відтворити курсив у тексті.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-markup\-chapter\-headings
Виявити неформатовані заголовки і підзаголовки глав. Ці заголовки буде замінено теґами h2 і h3. Позначення цього пункту не призведе до створення змісту, але ним можна скористатися у поєднанні з пунктом виявлення структури для створення змісту.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-renumber\-headings
Шукати послідовності з теґів <h1> або <h2>. Такі теґи має бути перенумеровано, щоб запобігти поділу тексту посередині заголовків глави.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-unwrap\-lines
Скасувати перенесення рядків на основі пунктуації та іншого форматування.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-heuristics
Увімкнути евристичну обробку. Цей пункт має бути позначено, щоб програма могла виконувати будь\-яку евристичну обробку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-html\-unwrap\-factor
Коефіцієнт, який буде використано для визначення довжини рядків, які слід з’єднувати. Коректні значення лежать у діапазоні від 0 до 1. Типовим є значення 0,4, трошки менше за половину довжини рядка. Якщо з’єднанню підлягають лише декілька рядків у документі, вам слід вибрати менше значення.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-scene\-breaks
Замінити роздільник сцен вказаним текстом. Типово буде використано текст з вхідного документа.
.UNINDENT
.SH ПОШУК З ЗАМІНОЮ
.sp
Внести зміни до тексту або структури документа за допомогою визначених користувачем взірців.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search\-replace
Шлях до файла, який містить формальні вирази для пошуку із заміною. У файлі мають міститися один за одним рядки, у одному з яких має бути вказано формальний вираз, а у іншому — шаблон заміни (може бути порожнім). У формальному виразі має бути використано синтаксичні правила побудови формальних виразів Python. Слід також використовувати у файлі кодування UTF\-8.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-replace
Замінник тексту, знайденого за допомогою sr1\-пошуку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-search
Шаблон пошуку (формальний вираз), який буде замінено під час sr1\-пошуку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-replace
Замінник тексту, знайденого за допомогою sr2\-пошуку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-search
Шаблон пошуку (формальний вираз), який буде замінено під час sr2\-пошуку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-replace
Замінник тексту, знайденого за допомогою sr3\-пошуку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-search
Шаблон пошуку (формальний вираз), який буде замінено під час sr3\-пошуку.
.UNINDENT
.SH ВИЯВЛЕННЯ СТРУКТУРИ
.sp
Контроль автоматичного визначення структури документа.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter
Вираз XPath для виявлення заголовків глав. Типово теґи <h1> або <h2>, які містять слова «chapter», «book», «section», «prologue», «epilogue» або «part», а також теґи, що містять class=\fB"\fPchapter\fB"\fP, вважатимуться теґами заголовків глав. Вказаний вираз має оброблятися як список елементів. Щоб вимкнути виявлення глав, скористайтеся виразом «/». Докладніший опис цієї можливості можна знайти у настановах щодо XPath у підручнику користувача calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter\-mark
Вкажіть спосіб позначення виявлених глав. Значення \fB"\fPpagebreak\fB"\fP призведе до вставлення розривів сторінок перед главами. Значення \fB"\fPrule\fB"\fP призведе до вставлення лінії перед главами. Значення \fB"\fPnone\fB"\fP призведе до вимикання позначення глав, а значення \fB"\fPboth\fB"\fP — до використання розривів сторінок і ліній для позначення глав.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-remove\-fake\-margins
У деяких документах поля сторінки визначаються за допомогою лівого і правого поля для кожного з абзаців. calibre намагатиметься виявити і вилучити такі поля. Іноді може призвести до вилучення полів, які не слід вилучати. У такому разі ви можете вимкнути вилучення.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-metadata
Вставити метадані книги на початку книги. Корисне, якщо на вашому пристрої для читання електронних книжок не передбачено можливості безпосереднього показу метаданих або пошуку за метаданими.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-page\-breaks\-before
Вираз XPath. Розриви сторінок буде вставлено до вказаних елементів. Щоб вимкнути, вкажіть такий вираз: /
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefer\-metadata\-cover
Використати обкладинку з початкового файла, а не вказану обкладинку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-first\-image
Вилучати перше зображення з початкової електронної книги Корисно, якщо у початковому документі першим зображенням є зображення обкладинки, яке не позначено відповідним чином. Збереження такого зображення призведе до появи у перетвореній книзі двох зображень обкладинок: початкового і створеного calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-start\-reading\-at
Вираз XPath для визначення місця у документі, з якого слід розпочати читання. У деяких програмах для читання (найвідомішою з яких є програма для читання Kindle) це місце використовується як місце, з якого слід відкривати книгу. З докладнішими довідковими даними щодо користування цією можливістю можна ознайомитися у настановах щодо XPath у «Підручнику користувача» calibre.
.UNINDENT
.SH ЗМІСТ
.sp
Керування автоматичним створенням змісту. Типово, якщо файл має зміст, його буде використовуватися замість автоматично створеного.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicate\-links\-in\-toc
Під час створення змісту на основі посилань у початковому документі дозволити дублювання записів, тобто дозволити використання записів з однаковим текстом, якщо ці записи посилаються на різні місця у тексті.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level1\-toc
Вираз XPath, який визначає всі мітки, які слід додати до змісту на першому рівні. Вказаний вираз має пріоритет над усіма формами автоматичного визначення. Приклади можна знайти у настановах з XPath  у підручнику для користувачів calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level2\-toc
Вираз XPath, який визначає всі мітки, які слід додати до змісту на другому рівні. Всі записи буде додано після попереднього запису першого рівня. Приклади можна знайти у настановах з XPath  у підручнику для користувачів calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level3\-toc
Вираз XPath, який визначає всі мітки, які слід додати до змісту на третьому рівні. Всі записи буде додано після попереднього запису другого рівня. Приклади можна знайти у настановах з XPath  у підручнику для користувачів calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-toc\-links
Максимальна кількість посилань, які буде додано до змісту. 0 вимикає додавання. Типове значення: 50. Посилання буде додано до змісту, лише якщо буде виявлено меншу за вказану кількість глав.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-chapters\-in\-toc
Не додавати автоматично визначені розділи до змісту.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-filter
Вилучити зі змісту записи, які відповідають вказаному формальному виразу. Відповідні записи і всі дочірні записи цих записів буде вилучено.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-threshold
Якщо буде знайдено менше цієї кількості розділів, то посилання будуть встановлені на сторінку змісту. Типове значення: 6
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-auto\-toc
Зазвичай, якщо файл джерела вже містить дані змісту, його пріоритет буде вищим за пріоритет автоматично створеного змісту. Якщо буде використано цей пункт, завжди використовуватиметься автоматично створений зміст.
.UNINDENT
.SH МЕТАДАНІ
.sp
Параметри для встановлення метаданих вихідного файла
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Рядок, що використовується для сортування за автором.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors
Вказати авторів. Декілька авторів повинні бути розділені амперсандами (&).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer
Вказати виробника (продюсера) книжки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments
Встановити опис електронної книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Встановити обкладинку для вказаного файла або URL
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Вказати ISBN книжки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language
Встановити мову.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pubdate
Встановити дату публікації (припускається визначеною у локальному часовому поясі, окрім випадків, коли часовий пояс вказано явно)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher
Встановити запис видавця електронної книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating
Вказати оцінку. Може бути число між 1 і 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-read\-metadata\-from\-opf, \-\-from\-opf, \-m
Прочитати метадані з вказаного файла OPF. Прочитані з цього файла метадані перевизначать будь\-які інші метадані у початковому файлі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series
Вказати цикл, до якого належить книжка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index
Вказати номер книги в циклі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Вказати мітки для книжки. Повинні бути розділені комами.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timestamp
Встановити часову позначку для книги (більше ніде не використовується)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title
Вказати заголовок
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Версія заголовка, що використовується для сортування.
.UNINDENT
.SH ДІАГНОСТИКА
.sp
Параметри для полегшення зневаджування перетворення
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline, \-d
Зберігати виведені дані на різних кроках перетворення до вказаного каталогу. Корисно, якщо ви не впевнені, на якому кроці сталася помилка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Рівень докладності. Вкажіть декілька разів, якщо рівень слід збільшити. Двом параметрам відповідає максимальний рівень докладності, одному — середній рівень. Якщо параметр не вказано, рівень докладності буде найнижчим.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
